\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Sissejuhatus} \label{sssec:sissejuhatus}
	Üheleherakendus ehk SPA on veebirakendus mis ei vaja täielikku lehe uuesti laadimist sellel navigeerimisel. Sellisest rakendusest võib mõelda kui suuremahuliselt kliendist, mis laetakse alla veebi serverist nii, et kasutajal ei ole vahepeal vaja enam uusi elemente juurde laadida. \cite{Mikowski2013}
	\\[\baselineskip]
	Ühelehe rakendusi oli vanasti keeruline kirjutada, kuna ei eksisteerinud veel häid kliendipoolseid Javascript teeke, millega kiirelt selline rakendus valmis kirjutada.
	Lisaks oli vanasti Interneti kiirused kehvavõitu, mis tähendas seda, et üheleherakenduse kasutaja oleks pidanud väga kaua ootama, et esialgne leht lahti saada.
	Samas on vahepeal tekkinud erinevaid kliendipoolseid raamistikke, mis kasutavad enamasti Javascript keelt. Mõned tuntumad nendest on Angularjs, Backbonejs ja Emberjs. Need raamistikud teevad programmeerija töö oluliselt lihtsamaks kui on soov vahetada \texttt{HTML} faile kliendi poolel ilma, et peaks veebi serverilt neid igakord eraldi küsima. See muidugi tähendab, et arendajal on vaja rohkem tööd teha Javascript programmeerimise keelt kasutades kuid samas teeb üheleherakendus kasutaja kogemuse antud veebilehel oluliselt paremaks, kuna ta ei pea pidevalt ootama, et veebileht ennast uuesti täielikult ära laeks, enne kui uus sisu on nähtav.
	\\[\baselineskip]
	Sellisel lahendusel on muidugi ka omad miinused. Nimelt peab veebirakenduse kasutaja ootama pisut kauem esialgse lehe laadimisel kui tegu on keerulise ja mahuka lehega. Lisaks peab arendaja palju Javascript koodi kirjutama, et lehel vajaminevad ressursse dünaamiliselt serverilt pärida vastavalt vajadusele. See aga võib tekitada mõneks sekundiks lehel teatud anomaaliaid, kuna vajalikke andmeid pole veel millega kõiki tühimikke täita. Samas annab selliseid probleeme ilustada erinevate graafiliste lahendustega, mis annavad kasutajale edasi infot selle kohta, et midagi laeb veel.
	\\[\baselineskip]
	Siinses bakalaureusetöös saab loodud üks üheleherakendus, mis täidab lihtsa sotsiaalvõrgustiku rolli. Uuritakse, millised probleemid esinevad seda sorti rakenduse loomisel ja milliseid tehnoloogiaid oleks vaja kasutada töö jooksul.
\newpage
\setcounter{secnumdepth}{3}	